% @Source RP
% @Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item Pour l'électricité, l'augmentation de $15\,\%$ correspond à un coefficient multiplicateur (CM) égal à $1+\frac{15}{100}=1,15$.
  
  Donc, chaque année, on multiplie la dépense de l'année précédente par $1,15$ en commençant par $600$.

  On en déduite que la suite \suite est \textit{géométrique} de raison $q=1,15$ et de premier terme $600$.

  \item Pour le gaz, on doit ajouter chaque année $55$ au montant de l'année précédente.
  
  On en déduit que la suite \suite[v] est une suite \textit{arithmétique} de raison $55$ et de premier terme $450$.
\end{enumerate}